---
title: Ve stopách Liverpoolu
date: 2024-05-05
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-hradec-nad-svitavou.png
h1: Morašice vs Hradec n. S.
sestava: L. Rusnák – D. Ondráček, M. Černohorský, M. Ropek (V. Štancl) – V.
  Novák, D. Štancl, Z. Skala, J. Štancl, P. Lněnička (J. Vít) – F. Bureš (M.
  Kopecký), J. Kopecký
goly: null
zlute: V. Novák
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2023/Morašice/448f6134-f4c8-4112-83c0-4f1dee7b770f.html
---
Proti Hradci jsme doma chtěli navázat na bojovnost z minulého týdne v Třebařově a odčinit poslední ostudu na našem hřišti proti „Horňáku“. Bohužel k přetrvávající velké marodce v řadách našich nejkreativnějších hráčů a slabé nabídce ofenzivních hráčů se tentokrát přičetla až nadmíru velká nepřesnost v rozehrávce, v zápase nejvíce viditelná u D. Štancla, který hned v první minutě nahrál daleko od nohou Černohorského a Ropka, kteří zároveň váhali, kdo si pro míč půjde, až z toho byla šance hostů, ale zakončení skončilo v náručí Rusnáka. Stejně tak dopadly naše dva pokusy zpoza vápna, jinak bylo šancí jako šafránu a vzhledem k našim ztrátám byly chvíle, kdy byl Hradec více na míči. Prvního rohu jsme se dočkali v 17. minutě, ale Ropek na zadní nezakončil hlavou přesně. Turbulentní minutku s možností změnou skóre na obou stranách započal Skalův přímý kop a hlavička umístěná přímo do náručí gólmana. Z následného výkopu si Černohorský nezařval a při odvracení míče trefil před sebou vracejícího se Ondráčka, odražený míč vybídl k úniku Milotu, který však akci zpomalil a nakonec se k zakončení nedostal. Hra se však ihned přesunula na druhou stranu, když Skala vyslal po levé straně Lněničku (dnes 50. zápas za muže), který bohužel přetáhl míč až na zadní na Nováka. Ten ještě vracel míč do ohně, jeho centr gólman vyrazil do prostoru penalty, kde stál J. Štancl, hrající 150. zápas v morašickém dresu, ale v záklonu hlavičkoval pouze nad opuštěnou svatyni. Z následného rohu zakončoval nepřesně Ondráček, když si našel za vápnem odražený centr. Po této pasáži jsme byli lepším týmem, ale více než závar po jediném dlouhém autu jsme nevyprodukovali. Ve 42. minutě Černohorský neodhadl balón a do samostatného nájezdu se vydal Milota, ale vůbec netrefil bránu. Závěr poločasu se opět nesl ve znamení nepřesností a nic zajímavého se už nestalo.

Ani začátek druhého poločasu nás nezastihl v dobré formě, když po průnikovce opět běžel sám na bránu Milota, ale tomu vystavil stopku jak Rusnák, tak odmávaný ofsajd. Na druhé straně se do zakončení (ne)dostal D. Štancl po autu prodlouženém J. Kopeckým, když jeho špatně trefenou střelu zablokovala hostující obrana. Hradec jsme po hodině hry pustili ještě do jednoho nájezdu, ale Rusnák díky včasnému výběhu proti soupeřovu střelci výborně zasáhl i "naostro". Poté se dvakrát po pravé lajně prohnal Novák, ale jeho centry bohužel nenašly správného adresáta. Původně neúmyslně zahrozil Skala z přímého kopu, když se jeho centr snášel pod břevno, který gólman vyrazil na roh, po něm se míč odrazil znovu ke Skalovi, ale jeho dorážka byla zblokována. Akci založil i Rusnák svým výkopem, který doskákal až do hostujícího vápna, kde byl jako první Novák, který nejprve vytloukl míč o brankáře na roh, aby jím byl následně zbourán, ale na penaltu to rozhodčího nepřesvědčilo. V 85. minutě Novák konečně našel centrem spoluhráče, tentokrát úplně volného M. Kopeckého na malém vápně, ale ten v naší jediné opravdové šanci hlavou trefil prostor přesouvajícího se gólmana, a tak se na skóre nic nezměnilo. O chvíli později tentýž hráč umotal ve vápně obránce, ale poslední zasekávačku před zakončením si dal daleko od nohy. A protože místo posledního rohu rozhodčí na popud nadokresně aktivního pomezního odpískal Novákovi faul za "strkání" do soupeře, skončil zápas bezbrankovou a asi zaslouženou remízou. To, co jsme měli ještě před třemi zápasy ve vlastních rukách, jsme si vlastní nemohoucností nechali proklouznout mezi prsty. Pomýšlet v současné bodové pozici na čelo tabulky vzdálené 6 bodů je nejen teoretické, ale vzhledem k našemu výkonovému rozpoložení i nevhodné. Také tam vidíte jistou podobnost s jedním týmem z Premier League? Ztráta kreativních hráčů na to samozřejmě může mít vliv, ale naše domácí výpadky s papírově slabšími soupeři se opakují pravidelně, i s nimi. A ani oni by blok soupeřů neprošli sami za přihlížení ostatních. Z tohoto pohledu by hned příští zápas mohl být ten správný, co nás do závěru sezóny nakopne k tomu lepšímu, co v nás je. "Dolňák" proti nám na remízu asi hrát nebude a o motivaci proti němu se snad nebavíme. Takže v sobotu v 17:00 v Bořkově!!